---
title: Выходные в Петербурге
datePublished: 2014-04-23 12:16
cover: http://arturpaikin.com/media/spb-weekend/IMG_4597.jpg
published: true
---

[![](/media/spb-weekend/IMG_4597.jpg)](/spb-weekend/)

Пассажиры восьмого плацкартного вагона просыпаются рано. До прибытия еще полтора часа, а проводник уже плывет по коридору, покачиваясь, словно пузырек в строительном уровне. Гремят подстаканники и чайные ложки, растворяя сахар.

У ванной комнаты выстроились зевающие любители давить тугой металлический поршень крана вверх. Отличительный знак — вафельное полотенце на плече. По пути каждый второй спотыкается о мои ноги, невместившиеся на верхнюю полку. Сквозь сон проверяю почту, отворачиваюсь к стенке, поправляю простыню и упорно продолжаю спать.

Когда поезд со скрипом останавливается, все уже стоят в очереди с вещами на выход. Делаю мостик — на мне штаны, переворачиваюсь — рубашка. Рюкзак на спину, снять с багажной полки Стриду, второй рукой свернуть постель. Здравствуй, Питер.

<!--more-->

~~Король mode off.~~

По городу всегда приятно погулять, а мне еще и с погодой повезло.

![](/media/spb-weekend/IMG_4601.jpg)

Красивые дома.

![](/media/spb-weekend/IMG_4592.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_4586.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_2919.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_2918.jpg)

Парки.

![](/media/spb-weekend/IMG_4594.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_4598.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_4593.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_4649.jpg)

Набережная.

![](/media/spb-weekend//IMG_4590.jpg)

В гроте Александровского сада притаилось «[БольшеКофе!](http://vk.com/club40483107)» — а в нем чизкейк с вареньем. Другое кафе от этих же хороших людей под названием «[Кофе на кухне](http://www.the-village.ru/village/food/restaurants/118868-kofe-na-kuhne)» есть на Фонтанке, зайдите обязательно.

![](/media/spb-weekend/IMG_4643.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_4645.jpg)

По улицам проезжают Стриды.

![](/media/spb-weekend/IMG_4600.jpg)

А иногда и массово — встреча на Дворцовой площади после велопробега.

![](/media/spb-weekend/IMG_4621.jpg)

![](/media/spb-weekend/IMG_4610.jpg)

В Петербург пускают с велосипедом Стрида.

![](/media/spb-weekend/IMG_4606.jpg)

[Цифербург](http://vk.com/ziferburg) — отличное место, чтобы поработать или просто посмотреть вокруг.

![](/media/spb-weekend/IMG_4583.jpg)

И посидеть в ванной.

![](/media/spb-weekend/IMG_4582.jpg)

Смотрите, какой культурный тротуар, забор и столб. Здесь вам не там.

![](/media/spb-weekend/IMG_4654.jpg)

Съезд с тротуара для велосипедов, детских колясок и инвалидов.

![](/media/spb-weekend/IMG_4653.jpg)

Люблю забор в конце апреля.

![](/media/spb-weekend/IMG_4655.jpg)

И столбики люблю.

![](/media/spb-weekend/IMG_4657.jpg)

[Пивная карта](http://www.beercard.ru/) и Траппист — лучшее пиво в городе. Всех сортов: от бельгийского до калифорнийского.

![](/media/spb-weekend/IMG_4623.jpg)

Бармен знает о пиве не меньше, чем модные кофеманы о кофе. Расскажет про каждый сорт, опишет вкус и поможет выбрать. «Вот как если раскусить яблочную косточку, вы почувствуете горечь, а потом такое миндальное послевкусие».

Здесь я впервые узнал, что пиво бывает таким разным и вкусным. Вспомнил то забытое чувство, когда на каучсерфинге в Брюсселе наш хост Иосиф угостил меня бельгийским пивом, и я был очень удивлен.

![](/media/spb-weekend/IMG_4603.jpg)

В [Дабл би](http://www.the-village.ru/village/food/new-place/136289-double-b) на Миллионной улице кофе заваривают превосходно.

![](/media/spb-weekend/IMG_3955.jpg)

А это овощной бургер с картошкой, салатом и соусом из [Бюро](http://blog.barbureau.ru). Он рекомендуется к съедению.

![](/media/spb-weekend/IMG_3960.jpg)

### Что еще делать в Петербурге
* [Гранд макет](http://www.the-village.ru/village/city/public-space/120096-kak-na-ladoni-kak-rabotaet-grand-maket-rossiya) — макет России в миниатюре (1:87)
* Кафе «[Укроп](http://www.cafe-ukrop.ru/)» на Марата
* [Сидрерия](http://www.the-village.ru/village/food/new-place/140209-sidreriya-na-karavannoy) на Караванной
* [17 лучших баров Петербурга](http://www.the-village.ru/village/food/alcohol/145241-leto-v-peterburge-novye-bary-peterburga)
* Винный бар «[Просто вино](http://www.the-village.ru/village/food/new-place/141971-prosto-vino)»
* Таврический сад и Летний сад
* Кафе [Зум](http://www.cafezoom.ru/)
* Пекарня «[Булка хлеба](http://vk.com/bulkakhleba)»
* Рассказ Сергея Короля [о поездке в Петербург](http://sergeykorol.ru/blog/spb-2/)
